深水埗區議會通過修改準則 曾參選的建制組織無得申請撥款

深水埗區議會通過修改準則 曾參選的建制組織無得申請撥款

（獨媒特約報導）針對建制派團體向區議會申請撥款時拒絕避嫌，民主派深水埗區議員提出修訂撥款準則，即曾派員參選的都不再被視作「非政府機構」，動議在甄啟榮支持下獲得通過。換言之，勞聯、石硤尾邨居民服務中心及南昌關愛社等建制組織將不能再申請撥款。

《深水埗區議會社區参與計劃撥款準則》第 5.3.2 段列明：「就申請區議會撥款而言，立法會議員或區議員辦事處、政黨或政治組織，不會視作非政府機構。」民主派提出修訂為，「就申請區議會撥款而言，立法會議員或區議員辦事處、政黨或政治組織、或去屆曾派代表参選區議會或立法會選舉的團體，不會視作非政府機構」。

在會議上，建制派紛紛反對，經民聯梁文廣指，目前對「政治聯繫」沒有任何界定，所以區議會不需要寫明定義。他強調，所有團體都是根據《社團條例》註冊。梁文廣認為，民主派的動議並不合適，「唔該話人時，睇下自己有無做過先。」梁文廣暗諷民主派派人擔任相關團體的其他職位，所以不應自相矛盾。

陳偉明
曾派人參選2015年區議會選舉，深水埗南昌西選區的南昌關愛社在9月的會議上，申請多達75萬元撥款，舉辦「我識煮 你識食－社區低糖低鹽起動計劃2」及「耆珍易寶 2」共兩個項目，但遭到議會否決。區議會副主席、民建聯陳偉明稱，區議會撥款現時有監察機制，形容是有法可依。他表示反對動議，質疑民主派的動議是以偏概全。

何啟明
民主派一眾議員發言反擊，民協何啟明重提舊事，斥有人以勞聯、石硤尾邨居民服務中心及南昌關愛社在2015年參加區議會選舉，但卻又以此名義申請區議會的撥款，「我哋今日寫清楚佢，大家清清楚楚。」

民主黨袁海文指出，公職人員應避免瓜田李下的情況，在申請撥款應更名正言順，強調有更嚴謹的約束是進步的行為。區議會主席張永森認為「政治聯繫」的概念很闊，「咩係派代表呢？」民協譚國僑回應稱，界定「政治聯繫」應交由政府去做，而區議會應妥善處理撥款問題，「即係參選時聲稱代表某一個團體。」

民協江貴生回應稱，曾派員參選便已是「政治聯繫」，即過往曾在候選人簡介寫上該團體，「好簡單之嘛」。民協梁有方則提到，填寫政治聯繫是因為有政治選舉的利益，強調修訂不單是限制建制派，同樣能夠限制民主派。

鄭泳舜
民建聯鄭泳舜斥民主派修訂粗疏，認為民政署的把關已十分嚴謹，現時有很好的審批準則，嘆現時已少了很多非政治組織前來申請撥款。「咪嚟攞囉，有政治聯咪寫囉，以地區同服務做依歸呀嘛。」

陳國偉
經民聯的陳國偉在2015年區議會選舉以「石硤尾邨居民服務中心」名義參選，組織曾向區議會申請多項撥款。陳國偉其後退出組織，他在會上反問民主派，是否要將修訂推闊點，即在不同平台推進，如職業培訓等，「唔止區議會，而令整個香港的公帑用得更好呀？我想查詢下。」民協譚國僑強調修訂的原則簡單，即曾在去屆參員參選，不論是婦女、勞工及任何團體和組織，都不得申請撥款。

最後在甄啟榮再次倒戈下，以12票贊成對11票反票，動議獲得通過。陳偉明其後讀出聲明，表示對動議獲得通過感到遺憾。
記者：麥馬高

突襲成功

想問甄啟榮衰乜事畀人打做建制派？
見佢投親票都幾正常

曾經係民協成員
或者係臥底

好波 不嬲都覺得區議會係重大陣地 保皇狗恃住佔區會多數 成日批啲撥款比親建制組織 私相授受

F20 下白田 甄啟榮 西九龍動力/九龍社團聯會 前民協及經民聯成員，撑過梁美芬，其後亦撑過人民力量

西九龍動力/九龍社團聯會係保皇組織

深水埗區議會23個位 泛民11席 保皇計埋因啟榮12席 所以因啟榮呢票都幾關鍵

甄啟榮上次已經做到野 取消授權票制又係佢關鍵一票支持通過

好過民主派關鍵時刻就失蹤

我條你老母
唔識中文？

深水埗區議會可以拉到咁接近 其實好在有民協多議席，所以我成日覺得好似民協政治上溫和保守 但民生上做到野的組織 其實都好重要

睇過佢fb 都幾盡責

所以依家保皇黨近年搞咁多呢d 19組織 咩南昌關愛社 完全就係針住民協黎打，基本上佢係專派人係民協區議員選區做地區工作 務求下屆區選殺底現任民協議員 利申 成日係深水埗區活動 見得太多

清埋林家輝呢條hea友，就無野煩
加油ssp

到時ssp又多幾個屋村，想知區議會會點分

巴打你咁講又要鞭屍㗎喇

呢啲組織只適合做街坊保長，佢哋派人上立法會根本就只係想攞更多資源

之前8月出咗一次劃界諮詢

腥講人，算鳩數啦你！輸打贏要

分餅仔冇份掛？

自從上次白田村商場房署封咗條路去搞抗爭後 甄啟榮好似又變返民主派

斷土共米路